%Erweiterung der Navigation.. fließende Navigation mit Richtungsangaben, Distanzangaben, Sprachausgabe
%Verknüpfung mit weiteren Informationen wie Stundenplänen, Sprechstundenzeiten usw.
%Ausweitung auf andere Locations
%Positionsermittlung von Freunden und Navigation zu diesen
%Anbindung von Social Networks
%Sticky Notes in virtuellen Räumen


\chapter {Ausblick}
Nach Abschluss unserer Projektarbeit bleiben noch viele innovative Ideen offen. Dazu gehören Dinge, die in handelsüblichen Navigationsgeräten zum Standard gehören genauso wie kreative Ideen, die das heutige Internetzeitalter ermöglicht.

Entsprechend der Erwartung eines Benutzers, sollte eine Navigation fließend stattfinden, das heißt anhand der aktuellen Position werden richtungsweisende Pfeile eingeblendet, eine Sprachausgabe unterstützt die Wegfindung und eine Angabe über die noch zu gehende Distanz informiert den Benutzer. Diese und ähnliche Funktionen kennt man bereits aus handelsüblichen Navigationsgeräten und könnte sich eben bei diesen Denkanstöße für Erweiterungen einholen.

Grundsätzlich besteht die Möglichkeit unser System auch in anderen Gebäuden, wie Universitäten oder öffentlichen Einrichtungen, einzusetzen. Es erfordert lediglich eine entsprechende Administration und Einrichtung des Systems.

Des Weiteren bietet es sich an die in einem Knoten gespeicherten Informationen deutlich zu erweitern. Da gäbe es zum einen die Idee Stundenpläne oder Sprechstundenzeiten mit den Knoten zu verknüpfen oder zumindest auf externe Anwendungen, die den gewünschten Zweck erfüllen, zu verlinken. Zum anderen könnte man eine virtuelle Pinnwand den Knoten zu weisen, auf denen jegliche Art von öffentlich oder auch privaten Nachrichten hinterlassen werden können. Private Nachrichten ließen sich ermöglichen, wenn man eine Art Freundesliste pflegt. Die bereits registrierten Mitglieder bieten dazu eine gute Grundlage.
Darüber hinaus würde eine solche Freundesliste den Weg ebnen, den Aufenthaltsort von Freunden in dem Gebäude sehen und sich dorthin navigieren lassen zu können.

Die bereits vorgestellten Erweiterungsmöglichkeiten sind selbstredend nicht alle vorstellbaren.
Der Fantasie und dem Erfindergeist der Entwickler sind keine Grenzen
gesetzt mit Ausnahme derer, dass die Anwendung benutzbar und benutzerfreundlich
bleiben sollte.

Um eine letzte Vision mit auf den Weg zu geben, wäre dem Benutzer vielleicht daran
gelegen Informationen in sozialen Netzwerken teilen zu können. Eine Möglichkeit dies mittels eines einfachen Knopfdruckes zu erledigen, ist eine von vielen verbleibenden Komfortmöglichkeiten.