\section{Positionsermittlung}
In diesem Kapitel wird beschrieben, wie die Position eines Anwenders
auf der Karte bestimmt wird. Dazu werden die im Kapitel
\nameref{cha:Recherche} beschriebenen Verfahren verwendet.

\subsection{QR-Tags}
\label{QR-Tags}
An den Räumen werden QR-Tags angebracht, die eine Zuordnung 
zu einem Knoten auf der ermöglicht. Hier ist zu beachten,
dass die Informationen auf dem QR-Tag auch für andere Anwendungen
nützlich sein sollen. Deshalb kann hier nicht nur eine Knoten-ID
hinterlegt werden.

Folgendes JSON-Format ist ein möglicher Kandidat:
\begin{lstlisting}
{
  "General": {
    "Label": "A2.1.10",
    "Name": "Aquarium"
  },
  "StudMap": {
    "NodeId": "12",
    "Url": "https://code.google.com/p/studmap/"
  }
}
\end{lstlisting}

\subsection{NFC-Tags}
\label{NFC-Tags}
Neben den QR-Tags werden auch NFC-Tags an den Räumen angebracht.
Auf diese werden aktuell keine Informationen geschrieben. Die
Knoten werden über die NFC-ID des Chips zugeordnet.

Um Benutzer, die die StudMap-App nicht installiert haben zu
informieren wird eine URL auf den NFC-Tags gespeichert. Diese
leitet auf eine Seite mit Informationen über den gescannten Raum
und einen Link auf unsere Projektseite. In Zukunft kann hier auch
ein Link auf den Google Play Store hinterlegt werden, um eine
einfache Installation zu ermöglichen.

Die URL sieht z.B. so aus (für das Aquarium):
\begin{lstlisting}
http://193.175.199.115/StudMapAdmin/Admin/NodeInfo?nodeId=847
\end{lstlisting}