\section{QR-Codes}
QR-Codes sind weit verbreitet, einfach zu erstellen und mit vielen Geräten 
einzulesen. Dadurch bieten QR-Codes die Möglichkeit Informationen einfach an 
Orten anzubringen und von Maschinen einzulesen.\\
Wir haben uns zwei Konzepte überlegt, QR-Codes in unserem Projekt einzubauen. 
Dazu haben wir einmal die Möglichkeit betrachtet die Auswertung des QR-Codes 
am Server zu realisieren und mit der Möglichkeit verglichen die Auswertung 
direkt am Client des Nutzers zu implementieren.

\subsection{Serverseitig}
Für die serverseitige Umsetzung hat gesprochen, dass das Smartphone keine 
Rechenleistung benötigt um die QR-Codes zu dekodieren. Des Weiteren wird durch 
eine serverseitige Implementierung vermieden, dass der Nutzer weitere Apps auf 
seinem Smartphone installieren muss.\\
Für die Implementierung in den Webservice haben wir uns für die offene 
Bibliothek \href{http://zxingnet.codeplex.com/}{ZXing.NET} benutzt. Allerdings 
ist uns bei der Implementierung und Testen der Bibliothek direkt aufgefallen, 
dass die Bilder zuvor am Smartphone verkleinert werden müssen um Bandbreite zu 
sparen und die Laufzeit der Bibliothek zu verringern. Dadurch wird, obwohl es 
ein Ziel der serverseitigen Umsetzung war, Rechenleistung benötigt. Darüber 
hinaus mussten wir feststellen, dass die Bibliothek keine zuverlässige 
Dekodierung der QR-Codes bietet.

\subsection{Clientseitig}
Im Gegensatz zur serverseitigen Umsetzung wird bei dieser Implementierung die 
gesamte Dekodierung am Client vorgenommen. Dadurch wird die Netzlast 
verringert, der Aufwand am Client aber erhöht.\\
Hier bot sich zum einen an eine Bibliothek in den Client aufzunehmen, oder 
eine externe Anwendung zum Dekodieren der QR-Codes zu benutzen. Wir haben uns 
schlussendlich dazu entschieden \todo{Entscheidung beim QR-Code Reader 
aufschreiben und warum}